---
title: >-
    شمارهٔ ۷۳
---
# شمارهٔ ۷۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چنین شنیدم که لطفِ یزدان به رویِ جوینده در نبندد</p></div>
<div class="m2"><p>دری که بگشاید از حقیقت بر اهلِ عرفان دگر نبندد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چنین شنیدم که هر که شب‌ها نظر ز فیضِ سحر نبندد</p></div>
<div class="m2"><p>مَلَک ز کارش گره گشاید؛ فلک به کینش کمر نبندد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دلی که باشد به صبحْ خیزان، عجب نباشد اگر که هر دم</p></div>
<div class="m2"><p>دعای خود را به کویِ جانان به بالِ مرغِ اثر نبندد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر خیالش به دل بیاید سخن بگویم، چنان‌که طوطی</p></div>
<div class="m2"><p>جمال آئینه تا نبیند، سخن نگوید، خبر نبندد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>برِ شهیدانِ کویِ عشقش به سرخ‌رویی عَلم نگردد</p></div>
<div class="m2"><p>به رنگ لاله کسی که داغ غمش به لَخت جگر نبندد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به زیردستان مکن تکبر؛ ادب نگهدار اگر ادیبی</p></div>
<div class="m2"><p>که سربلندی و سرفرازی گذر بر آه سحر نبندد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ز تیر آهِ چو ما فقیران، شود مشبک اگر که شب‌ها </p></div>
<div class="m2"><p>فلک بر انجم زره نپوشد؛ قمر ز هاله سپر نبندد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>«صفا» به رندی کجا تواند دم از بیانات عاشقی زد</p></div>
<div class="m2"><p>هر آنکه نالد به نالهٔ نی، چو نی به هرجا کمر نبندد</p></div></div>